何志平坐60年 華為副董事長加拿大被捕 阿董生係真係唔好去美美加澳紐

英*

試吓囉

驚wor

好擔心尋晚阿董生訓唔到覺，加上天氣開始凍，有機會感冒猝死的

行得正 企得正
去旅行有咩好驚wor!

有冇記者問下董生點睇肥平坐60年

老董係美國識好多人
同美國關係好好

全部去大灣區啦

留喺支那同香港又驚隨時畀人抑鬱死， 去歐美地方又隨時比人拘捕

我諗佢除咗去中東國家叫安全之外冇地方可以去

辛苦了董同志

去旅行多d人熱鬧好多
叫埋香港班高官一齊玩

組團

董生應該去法國爬下牆 睇下風景

小心感冒同腳痛

可以申請返國服刑喎

閪董，係時候到你報效國家la, 香港人一定會好多謝你，最好帶狗閪英同閉經娥去

包機

唔記得左上次美國叫林奠引渡罪犯 香港有冇交人

有幾多人有資格報團？

成個奶共派有排唔敢去文明國家

遊戲
電影
電視
Wiki
搜尋
創建維基
香港網絡大典
香港網絡大典
12,107 個頁面
增加新頁面

新聞動態

社區討論
工具箱
瀏覽
探索

討論

分類:
有未列明來源語句的條目, 歌曲, 高登術語, 網絡文化
喜氣洋洋
編輯
分享
喜氣洋洋
別稱
熱烈地彈琴熱烈地唱
作品類型
廣東流行曲
內容主題
以喜慶為主題的歌曲
原作者
作曲及編曲：五輪真弓
填詞：鄭國江
主唱：徐小鳳

《喜氣洋洋》，原曲來自五輪真弓的《恋愛ともだち》，是香港歌手徐小鳳主唱的金曲之一，由鄭國江填詞。由於歌詞和旋律皆洋溢著一股歡樂氣氛，故此多年來都是賀年名曲，近年在網絡上卻常用於「幸災樂禍」。
目錄[顯示]
歌詞原文
徐小鳳 - 喜氣洋洋 ( 高登新年 Icon 版 )

徐小鳳 - 喜氣洋洋 ( 高登新年 Icon 版 )
「 曲：五輪真弓 | 詞：鄭國江 | 編：吳智強

齊鼓掌(高歌) 歌聲放今晚開心唱請鼓掌
齊鼓掌(高歌) 歌聲唱今晚開心唱請欣賞
熱鬧情調盡情又放量
人人陶醉熱情狀雙雙對對共欣賞

熱烈地彈琴熱烈地唱
歌聲多奔放個個喜氣洋洋
飲多杯祝你個個都開心歡暢
(飲多杯勝嘅各位乾杯飲勝)
喜氣洋洋 洋溢四方

熱熱鬧鬧燈正亮酒正香
滿室鬢影衣香
愉快暢聚 我願你哋快樂同分享
為你快樂歌唱 歡笑莫嫌良夜長
願你我和唱 愉快渡快樂時光
渡快樂時光
」
恥笑神曲之濫觴

一般網民均認為本曲作為「恥笑神曲」，乃源自高登。然而，據考證，以本曲達至幸災樂禍之效，其起源竟為無線經典長篇連續劇《真情》之第1075集(首播時集數，因重播及GoTV網上點播之每集長度有調整，後兩者之對應集數並非第1075集)。

故事講述李添安(劉愷威飾)與Joan(鄺文珣飾)分手後，雖與羅生津(梁珮盈飾)拍拖，但仍對Joan念念不忘。津因曾阻撓Joan與安通電話，令安對津印象變差，安遂向津提分手，但津謊稱自己已懷有安之骨肉迫婚。該集(第1075集)提及安得悉津假裝懷孕後，於婚姻註冊處上當眾發表悔婚宣言，更痛斥津的所作所為，津聞言，激動地摑了安一巴掌，然後衝門而出。此時，本集結束，片尾曲正好是徐小鳳的《喜氣洋洋》。(因前述之每集長度問題，重播及網上點播可能沒有用上《喜氣洋洋》作本集片尾曲)[來源請求]
用法
慶祝西曆或農曆新年到臨

每逢西曆或農曆新年到臨，高登討論區會員使用《喜氣洋洋》，來表達對新年歡愉的感受。[1]
表達對人事幸災樂禍

高登討論區會員使用《喜氣洋洋》歌詞的「熱烈地彈琴熱烈地唱」一段，作載歌載舞狀，反映部分高登網民，對爭議性事件及人物存有幸災樂禍的心態。久而久之，網民甚至會以「有請小鳳姐」借代其主唱歌曲，以達到含蓄地恥笑的效果[2]。

通常用在一些討厭的會員被BAN或是有烈士時，作慶祝用。
網民認為討厭的公眾人物（名人、藝員、歌手、官員等）或組織機構等，在獲知他們的目標或利益無法得逞，得到報應，又或者他們患病或辭世的消息時，作慶祝用。

劉江華於2012年立法會選舉落選後，有網民到其沙田區議員辦事處播放《喜氣洋洋》慶祝，是網絡文化進入現實生活，更獲得原唱者注意[3]。劉因此獲選為高登2012年9月之星。

另外高登會員以「熱烈地彈琴熱烈地唱」句字作回應時，通常伴隨一些高登icon以加強氣氛（如下圖所示）。
熱烈地彈琴熱烈地唱
高登icon版
377261 10151230577706424 1517058245 n
劉江華落選「超級區議員」漫畫版

在圖片冊中增加圖片

高登會員回應時所使用的代碼

熱烈地彈琴熱烈地唱

[bouncern][bouncern][369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n][bouncern][bouncern]
[bouncern][bouncern]熱烈地彈琴熱烈地唱 [bouncern] [bouncern]
[bouncern][bouncern] #assn# [bangheadn] [sosad3n] [sosad2n] [3n] [sosad2n] [sosad3n] [bangheadn] #assn# [bouncern] [bouncern]
[bouncern] [bouncern][369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [bouncern][bouncern]

lm 熱烈地彈琴熱烈地唱lm
lm lm fucklm lm fucklm lm fucklm lmlm
lm lm lm lm lm

#hohosk# #hoho2sk# #hohosk# #hoho2sk# #hohosk# #hoho2sk# #hohosk#

真係唔知架 你知香港班共狗收收埋埋 為國家做幾多好事

董生國家領導人點同，係美國打橫行都得啦

試下囉

同老董關係好嗰嗰已經早幾日歸西啦喎

你估佢唔知咩, 而且咁老都唔知會唔會死響機上!

吳京交埋啲稅好快啲去救佢兩個

要a380 都未必夠坐

一直以來都有抑鬱症狀

打橫比人抬出黎就得

同老董友好既, 好似全部都係特朗普對家既人

幫賊做嘢，抵啦！

on9...猝死咪益左啲出賣香港人嘅賤賊，應該係行行吓仆街死啦起碼

何志平：

歐洲南北美洲都少去為妙 返大陸玩lo

高登會員回應時所使用的代碼

熱烈地彈琴熱烈地唱

[bouncern][bouncern][369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n][bouncern][bouncern]
[bouncern][bouncern]熱烈地彈琴熱烈地唱 [bouncern] [bouncern]
[bouncern][bouncern] #assn# [bangheadn] [sosad3n] [sosad2n] [3n] [sosad2n] [sosad3n] [bangheadn] #assn# [bouncern] [bouncern]
[bouncern] [bouncern][369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [369n] [bouncern][bouncern]

lm 熱烈地彈琴熱烈地唱lm
lm lm fucklm lm fucklm lm fucklm lmlm
lm lm lm lm lm

#hohosk# #hoho2sk# #hohosk# #hoho2sk# #hohosk# #hoho2sk# #hohosk#
[/quote]

好懷念

佢寧願坐一世都唔爆佢幕後成串關係出嚟，都算係真正愛國喇

未畀黑鬼開發姐

搵兩個黑鬼日日去招呼佢 乜都爆

收到消息,會放過肥平

收到瘋 美國會支爆

佢會話腳痛

董伯會唔會被抑鬱

但有一個好大粒嘅啱啱瓜咗，係下面等緊佢入境